{
    "question": "Paribasa nu merebah pikeun jelema anu rupana goreng tapi saenyana pinter nyaeta ...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Waleranana:</strong></p><p>Pepatah mengatakan untuk orang yang terlihat buruk tapi pintar</p><p><strong>Katerangan:</strong></p><p>Kuring miharep ieu ngabantuan :-)</p><p>Hapunten upami aya kalepatan</p><p>Sareng tong hilap ditandaan salaku jawaban anu pangsa\u00e9na :-)</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pak-danu-sagarwane-rawuh-ing-pasamuwan-tegese-ater-ater-sa-ing-t-878",
            "question": "Pak danu sagarwane rawuh ing pasamuwan. Tegese ater-ater sa-ing    tembung sagarwane yaiku.... *\r\nO a. padha\r\nO b. kabeh\r\nO c. karo\r\nO d. nunggal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.Kabeh</p><p></p><p>Garwa artinya istri.</p><p>sagarwane berarti semua istrinya.</p><p>jadi menurut saya <strong>Kabeh.</strong></p><p></p><p><strong>Ban</strong><strong>tu</strong><strong> Subscribe</strong><strong> channel</strong><strong> saya</strong><strong>\"</strong><strong>Tasq</strong><strong>ia</strong><strong> Leny</strong><strong> Official</strong><strong>\"</strong><strong> </strong><strong>yuk</strong><strong> </strong><strong>sali</strong><strong>ng</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>embantu</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "46-tulisen-panemumu-ngenani-isine-tembang-pangkur-ing-wacan-ngar-957",
            "question": "46. Tulisen panemumu ngenani isine tembang Pangkur ing wacan ngarep\r\n\r\nbantu akun cepat! \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bantu akun apa bantu aku ahhah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kd-32-38-tembang-gambuh-nduweni-guru-lagu-yaiku-tolong-dijawab-196",
            "question": "KD 3.2\r\n38. Tembang gambuh nduweni guru lagu, yaiku tolong dijawab ya kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Tembang Gambuh nduweni Guru Lagu : u, u, i, u, o</p><p><strong>P</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>j</strong><strong>e</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p>Gambuh = </p><ul><li>Guru Gatra : 5</li><li>Guru Wilangan lan Guru Lagu : 7u, 10u, 12i, 8u, 8o</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-hargina-acuk-teh-kecap-tanya-nu-merenah-keur-ngalengkepan-k-922",
            "question": "10.    hargina acuk t\u00e9h?\r\nKecap tanya nu merenah keur ngalengkepan kalimah di luhur nya\u00e9ta\r\nRudi watelna\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\"sabaraha hargi na acuk t\u00e8h\"</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskeun-3-kecap-nu-biasana-digunakeun-dina-kalimah-pananya-154",
            "question": "Tuliskeun 3 kecap\r\nnu biasana digunakeun dina kalimah pananya!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Dimana si bunga meser baju teh? </p><p>2. Iraha w.r supratman nyiptakeun lagu indonesia raya? </p><p>3. Iraha maneh bade ka bumi abdi teh? </p><p></p><h2><em>H</em><em>a</em><em>m</em><em>p</em><em>u</em><em>r</em><em>a</em><em> </em><em>m</em><em>u</em><em>n</em><em> </em><em>s</em><em>a</em><em>l</em><em>a</em><em>h</em><em> </em><em>:</em><em>) </em></h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Waleranana:</strong></p><ul><li>Naon anu anjeun tingali?</li></ul><ul><li>Kumaha cara ngadamel nasi liwet?</li></ul><ul><li>Iraha anjeun ngantunkeun pamanna ka bandara?</li></ul><p><strong>Katerangan:</strong></p><p>Kuring miharep ieu ngabantuan :-)</p><p>Hapunten upami aya kalepatan</p><p>Sareng tong hilap ditandaan salaku jawaban anu pangsa\u00e9na :-)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-nilai-8-kali-ulangan-bahasa-indonesia-ardi-70-65-80-95-75-776",
            "question": "7. Nilai 8 kali ulangan Bahasa Indonesia Ardi 70, 65, 80, 95, 75, 60, 85, 90    Urutan nilai Ardi dari yang terendah ke yang tertinggi adalah ....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>60,75,80,85,90,90</p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>60,65,75,80,85,90,95</p><p>#Bismillah#</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ani-msh-sok-resep-ngawih-sunda-kawih-sunda-nu-diajarkeun-ke-gurun-714",
            "question": "ani msh sok resep ngawih sunda kawih sunda nu diajarkeun ke guruna tos seueur pek hidep tuliskeun 3 judul kawih anu hidep apal \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:Kawih adalah merupakan salah satu jenis lagu Sunda yang ada. Jenis lagu Sunda yang lainnya adalah seperti kakawihan dan tembang. Jika dilihat dari kata-kata atau liriknya, kawih adalah merupakan bentuk puisi Sunda yang tidak begitu terikat oleh aturan, seperti aturan yang ada pada pupuh.</p><p></p><p>Aturan yang ada pada pupuh dikenal dengan istilah \"guru lagu\" dan \"guru wilangan\". Kawih, mirip seperti sajak, yaitu bentuk puisi yang tidak begitu terikat oleh aturan. Kawih dan sajak adalah bentuk puisi Sunda yang tidak terikat oleh guru lagu dan guru wilangan.</p><p></p><p>Meskipun kawih tidak terikat oleh guru lagu dan guru wilangan, sebagai karya sastra bentuk puisi, kawih tetap memiliki unsur yang biasa ada dalam sebuah puisi, yaitu unsur intrinsik. Unsur intrinsik yang ada dalam kawih adalah tema, nada, rasa dan amanat.</p><p></p><p>Selain unsur intrinsik, dalam membuat kawih juga terdapat panduan yang dapat digunakan. Karena kawih mirip seperti sajak, maka panduan yang ada dalam membuat sebuah sajak juga dapat digunakan dalam membuat sebuah kawih. Selain itu, dalam kawih juga dikenal adanya jenis-jenis kawih, meskipun saat ini jenis-jenis kawih tersebut kurang diperhatikan.</p><p></p><p>Jadi, meskipun kawih disebut sebagai bentuk puisi Sunda yang tidak begitu terikat oleh aturan, kenyataannya dalam kawih terdapat beberapa aturan yang dapat digunakan, dan dapat dianggap sebagai aturan yang sederhana atau juga aturan yang rumit, tergantung bagaimana melihatnya.</p><p></p><p>Di bawah ini adalah contoh 5 judul lagu Sunda atau kawih yang ada :</p><p></p><p>1. Es Lilin</p><p>2. Bubuy Bulan</p><p>3. Sabilulungan</p><p>4. Manuk Dadali</p><p>5. Mojang Priangan</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>semoga terbantu ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kiwari-mah-rea-gedong-sigrong-nu-diwangun-disisi-lamping-kecap-an-134",
            "question": "Kiwari mah rea gedong sigrong nu diwangun disisi lamping kecap anu kaasup istilah geografi dina kalimah di luhur nyaeta    bantu jawab \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sekarang saya rea sigrong bangunan yang dibangun di sepanjang lereng kata yang termasuk istilah geografi pada kalimat di atas adalah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalok salah </p><p></p><h2><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>l</strong><strong>u</strong><strong>p</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>f</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>w</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong> </strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong> </strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "aja-ninggal-agami-iku-dasar-utama-satuhu-uga-penting-tatakrama-ye-498",
            "question": "Aja ninggal agami    Iku dasar utama satuhu\r\nUga penting tatakrama yekti\r\nNgadohke ing panyedu\r\nLaku becik kang utama\r\nApa isine tembang gambuh ing ndhuwur?\r\nK 3.3\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Agama lan tata krama kudu dijaga</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jangan meninggalkan agama, karna itu adalah hal yang penting. Juga harus menjaga tata krama, berperilakulah yang baik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "adikku-lahir-ing-dino-anggoro-manis-anggara-manis-kuwi-dino-413",
            "question": "Adikku lahir ing Dino Anggoro manis Anggara manis kuwi Dino\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>selasa manis</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}